Tesla真係好嗎？今日盤前有點唏噓，唉。

近年電動車發展迅速，某啲城市已經公布左，2030年起禁售汽油車及柴油車，甚至係全面禁止燃油車上路
其實成件事係好近，好快到
唉，我就係到諗，咁到時勞斯萊斯，法拉利，或者係啲好有歷史價值既牌子（例如某啲日本車牌子）就慢慢會消失
佢地其實係代表住一啲文化：尊貴，奢華，舒服，做工，加速力，歷史價值，駕駛技術，以往賽場上既一啲往績，財富象徵等等
雖然我對超跑，或者高級牌子既車冇乜大既興趣，可能係我未有錢啦，但係會覺得可惜既就係，好似見到一種動物品種，話俾你知道9年後就要絕種既個種感覺
呢種係一樣代表人類既文化，9年後就要慢慢消失？真係有啲唏噓

而電動車就係代表，安靜，方便，環保，做工差，唔需要駕駛技術（自由駕駛揸都唔洗你揸），行走既電腦，人類既進步等等

當然明白世界要進步，同埋燃油車係對環境既損害嚴重，所以電動車一定係大勢所趨，心情有點複雜......

最後想講，今日盤前TSLA又升到仆街，開心到跳舞

703走左呀
今晚又要不問價入

柒

晤sh正儍仔

今日入返囉

Tesla 套fsd 已經屌打各大車廠及waymo lidar 派

Tesla AI 晶片原來都係自己開發，7nm 台積電生產

Software hardware 整合勁到咁，邊有得輸

Sh 到2030

其實好明顯電動車
就係未來世界嘅一個元素

就好似攝影機面世嗰陣
班畫家嘈到拆天一撚樣

架車開太快 跌撚咗落地

輸緊係冇得輸
唔係邊到值成7000億鎂市值，兩年內過AAPL市值都有可能
所以我都係Tesla車主同重倉TSLA
前景更加係無撚敵
只不過係對傳統名牌汽車既文化慢慢消失覺得有點可惜
因為呢啲名牌車廠我覺得係做緊一種藝術工藝，係某一啲位做到極致，係絕對值得欣賞，仲可能係代表住好多人一生追求既夢想，咁就冇左

但ark星期四減左貨

傳統名車同名錶一樣, 就算石英錶幾平, G shock 幾耐用, apple watch 幾全能, 都唔及一隻AP PP 咁代表到自己既身份

無撚錯
講中晒我心中所想

但名錶唔會禁賣禁戴
但名車直頭唔可以賣同係街行
只可以放係車房欣賞

就算gshock有幾多新技術都唔代表會隊冧柏德菲臘個價嘅
相信Tesla同其他廠牌都會搵到自己定位做落去

Sorry有人答咗

因為Tesla唔可以多過ARKK裏面嘅10%所以Tesla升佢就要放咁啲，唔代表佢睇淡

Tesla升太急，超過持股比率限制

咁算唔算阻住自己發達

TSLA股票同車都係正野，不過揸親T車手車都係垃撚圾
傻閪黎

遲啲會解決左呢個問題

主動型 無話10%

所以咪話買阿木ETF既都係戇諗鳩囉
有咁撚大個契爺係到
係要認條阿木做契媽
戇鳩鳩

比佢水左我幾千蚊 而家契爺派派埋埋都唔夠比家用

SOR乜鳩
不過我覺得Apple Watch既比如係好似貼切啲